<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>采石小屋</title>
  
  
  <link href="http://example.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://example.com/"/>
  <updated>2024-02-12T15:39:02.707Z</updated>
  <id>http://example.com/</id>
  
  <author>
    <name>Brent Boucii</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>情感先行漫画的创作方法论-从&lt;我破碎的真理子&gt;谈起</title>
    <link href="http://example.com/2024/02/12/%E6%83%85%E6%84%9F%E5%85%88%E8%A1%8C%E6%BC%AB%E7%94%BB%E7%9A%84%E5%88%9B%E4%BD%9C%E6%96%B9%E6%B3%95%E8%AE%BA-%E4%BB%8E-%E6%88%91%E7%A0%B4%E7%A2%8E%E7%9A%84%E7%9C%9F%E7%90%86%E5%AD%90-%E8%B0%88%E8%B5%B7/"/>
    <id>http://example.com/2024/02/12/%E6%83%85%E6%84%9F%E5%85%88%E8%A1%8C%E6%BC%AB%E7%94%BB%E7%9A%84%E5%88%9B%E4%BD%9C%E6%96%B9%E6%B3%95%E8%AE%BA-%E4%BB%8E-%E6%88%91%E7%A0%B4%E7%A2%8E%E7%9A%84%E7%9C%9F%E7%90%86%E5%AD%90-%E8%B0%88%E8%B5%B7/</id>
    <published>2024-02-12T15:34:30.000Z</published>
    <updated>2024-02-12T15:39:02.707Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>注:本片是读完&lt;我破碎的真理子&gt;后的随笔漫谈评论,原文首次发表在豆瓣上.</p><p>抑郁发作的情感加持ing读完。很喜欢。其实主线剧情只有短篇的体量，但是做成了中篇的长度。无论是这点还是主题上都和《蓦然回首》很像。一直觉得国内许多所谓漫画教程一个劲儿的强调压缩页数，一页能讲清楚的不要两页讲，却忽视了这些是为了商业做出的让步。漫画是掌握时间的艺术，分镜的编排是操作时间和情感的手段。如果所有漫画都只有在限定的格数或者页数内讲完一个故事才算是好漫画，这才算是真正的浪费了漫画这个艺术形式的最大特色。而这也是这两本中篇即使只有短篇的体量完成却有中篇的篇幅，用分镜头和故事编排来构造一个能打动读者的感情流是漫画的独有的魅力所在，也是这两本漫画最大的优点。</p><p>与《蓦然回首》不同，相似的故事却采取了不同的叙事策略，同样都有一个关键人物的死亡这样一个关键事件，《我 将这个事件编排放到了最前面，与朋友的回忆以插叙的手法穿插在行文之中，实际上大概是一种双线并行。而〈蓦 则采取完全的顺序策略来讲述主人公的救赎。</p><p>从创作思路来看，我 〉显然比〈蓦 一开始就更没有克制，目的就是持续以强烈的情感冲击观众，直到最后一刻。而《蓦 显然更加克制，更加的第三人称视角，但是，但是要注意到〈蓦 最后的高潮部分的幻想线，还是高潮部分的回忆分镜，实际上目的和《我 通篇采用的这些都是一样的，tbs只在最高潮的部分用了相似的手法，来达到相似的效果。从自己的创作经验上来看，其实《我 的这种剧本更容易写一些，难度在于画面和分镜以及编排的上面，因为确实〈我 的回忆线确实信息量不太大 如果掌握了这类作品的方法论，疯狂插叙是更容易出效果的。而完全的顺序需要强大的剧本，以及感情润物无声的积累，换句话说，更容易让剧本的瑕疵暴露出来。这只是个人的分析。</p><p>说回这一篇，这篇是很纯粹的感性先行的作品，其最重要的几个维度，编排，分镜，表演，作者做到都很完美，画面的完成度也相当的高，让人能够完全的没有注意到其实剧本的略显单薄和瑕疵。</p><p>突然想到了另一本好像叫做《漫画人生 的国内作者的作品，主题不类似，但是同样是以情感流输出为第一要务的作品，从个人角度来看，那篇无论从上文提到的各方面，编排，分镜等等比这两篇都差的不是一点半点。而且缺乏〈漫画是用分镜头来掌握时间的艺术〉这一理解</p><p>真的希望许多作者意识到漫画不只是讲故事的艺术，不是简单的平铺直叙，而是通过剧本的编排，人物的表演，分镜的大小，分镜的互动和编排等等来操控时间，进而来输出情感的艺术手段啊，这也是漫画区别于其他艺术手段的特色啊。</p><p>临时想到再加一点，刚去翻了同名电影的评分，比漫画要低一些，这里面也有一些名堂。</p><p>黑白漫画的一大特色就是网点和灰度的运用，对我来说，灰度在黑白漫画里永远优先服务于表达而不是光影的写实性，对这一类情感先行的黑白漫来说，画面对于灰度光影的处理是一把大杀器，这也是我个人觉得黑白漫相较于（一般更忠于写实光影）的彩漫和电影等影视艺术来说对于情感表达方面的特色，你能通过他们感受到洋溢的情感，而基于彩色的艺术不是说不能，他们也能，但是具体的方法论却完全不一样，自己的意见也更难出效果。</p><p>提一本同样的很喜欢的黑白漫画，叫《唯独记得你》，虽然是欧漫，并且也不是网点，是铅笔，但是同样也很能体现这种手法。</p><p>彩色漫画也有，大概是以色调来达到同一目的，最近读过的比较印象深刻的是《春分秋分》，在我心中这两部都是顶级的漫画作品。</p><p>大概彩色漫画除了纪实类的，一开始也不该以还原光影优先来创作，那些以平实的赛璐璐还原光影流程的彩漫也是浪费了这个题材的特色啊。</p><p>个人意见，剧本其实还是有些缺点的，比如说长发男的作用其实没有那么重要，塑造也不够，和主线的关系也不够那么完美的紧密，工具性和目的性太强了。 人物弧光其实对我来说不是很够，因为就我自己的创作方法论来讲，人物转变需要理性原因和最后完成弧光的感性事件点，但是这一篇比较缺乏前者的叠加积累，其实个人意见，按照这个结尾主角没有太走出去，才是一个比较顺畅的结尾。从这个角度讲，蓦然回首奇观式的弧光动机虽说也很“突然”，但是由于脑洞太大，并且拥有完美的逻辑，比这一个要好很多。</p><p>关于写人物弧光的作品有很多，推荐一个就是以人物弧光为中心的漫画，《海边的露露》，弧光写的很完美</p><p>另外还有一个作者的特色，一般来说搞笑漫的画风放在严肃表达里面是很困难的，也特别考验作者的功底，很多商业作者连严肃表达都做不到，一到写严肃表达只会用卖萌，q版，搞笑这种东西搪塞掉，或者就是干脆的平铺直叙。尤其是国内一些垃圾“光污染”的美型商业漫，一到该稍微严肃的讲的时候就开始画q版或者加搞笑元素，我直接白眼翻到天上去。我惊异的是，本篇作者不仅能熟练运用搞笑的画风，内容，并且能将它非常合理的放到一个严肃主题，甚至是整体基调是一个很悲伤的作品里面，respect</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">从&lt;我破碎的真理子&gt;谈起,漫谈</summary>
    
    
    
    <category term="短篇漫画" scheme="http://example.com/categories/%E7%9F%AD%E7%AF%87%E6%BC%AB%E7%94%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>limbo_of_noir分镜-后记</title>
    <link href="http://example.com/2024/02/12/limbo-of-noir-%E5%90%8E%E8%AE%B0/"/>
    <id>http://example.com/2024/02/12/limbo-of-noir-%E5%90%8E%E8%AE%B0/</id>
    <published>2024-02-12T14:10:25.000Z</published>
    <updated>2024-02-12T15:33:11.486Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>-闲聊漫画,电影是什么,创作是该服务于形式还是表达-</p><p>这篇其实也是很久以前就在构思的了.起先我想要构思有没有一种实验性作品,能够只展示漫画某一元素的作用,并且完全剥离掉其余元素的作用.这些元素包括画面,分镜,对白,等等.</p><p>于是我开始想要是我把画面整个拿掉(只剩下黑白颜色),只剩分镜,效果线,对白这些其余元素,能不能有一个剧本能够同样演绎的很精彩并且比较符合剧本逻辑呢?(其实要达到这个目的是两个选择,一个是选择符合无画面表演的剧本,另一个是强行切掉画面)我目前选择了前一种.</p><p>所以就编了这个”掉下山崖被狼攻击,以为自己逃过一劫实际上永远也走不出来黑暗”的剧情了,曾经另一个选择是比如盲人的世界之类的.说实话也就是个十三流的剧本.</p><p>作分镜其实很快,但是想要把字体什么全都用很高的完成度做完我确实还是不太会,后期什么的确实不太行,但是丢掉也实在可惜,所以就以一个分镜稿的样子先挂了上来.</p><p>其实这篇最难的部分就在于拟声词的选取,而中文里面的拟声词对于我在这篇想要的效果着实有限.比如表示强烈喘气的”哈哈哈”,总让人联想到大笑,表示动物低吼的拟声词至少我没见过,用”嗷”之类的也挺不着边际的.所以其实要是有一种语言能够有足够量的拟声词,那其实是最好的.但是我本身也只对中文和英语拟声词知道一些且不多,去调研其他语言对于我实在是超出”懒”的范围(抑郁debuff,sad).所以其实分镜稿就做的是中英双语的,哪个更合适就先用着.</p><p>其实效果未达预期,最大的问题还在拟声词这里,这个可谓是关键.</p><p>那么同样作为一种艺术形式,电影也是一种以画面为主要元素的艺术形式,而且仅仅以声音效果来看,电影对漫画来说可谓是碾压(声音本就不是漫画所长,尽管也有各种方法在漫画里做出声音效果,并达成特殊目的.这些挺值得单开一期讲一讲的)但是我一开始想,一个全黑的电影是表达不出分镜头的,这个是他最致命的问题,这样不就成广播剧了吗?(也许可以用灰度变化,箭头等来暗示画面变化),但是我又想,如果一个\只有声音的片段,在电影院里放映,和带着耳机听,效果一样吗?</p><p>显然不一样吧,那么区别在哪里呢?</p><p>首先,为电影做的音效可能是为电影院的场景量身定制的,效果也不是只能用耳机来解析的了的.其次,电影院的氛围,大屏幕,沉浸感,是广播剧不可能带来的.大概还有其它一些东西.那么这些东西加起来是什么呢,不就是这些年一直在说的cinema的意义吗?</p><p>也许看起来一样的一个东西,在电影院里面放和手机上放就是不一样的.也许大家已经习惯了有画面的电影在电影院和手机上放映的区别,但是要是一种比较新颖的电影形式,只有音频,在电影院里面放映,那他就是电影,在外面放,也许就只是广播剧了.</p><p>这也让我想起来几年前在first上看的一部片子,作者推荐在手机上观看,并且专门就以手机的播放形式拍的.我当时提了一个问题,”那这还是电影吗”,或者说,什么才是电影呢.我当时没有答案,现在大概有了.</p><p>以电影院放映为最终目的的,并以此目的以对应方法做出来的东西就是电影.</p><p>所以那天我看的那个片子我就不会认定它是一部电影了.至少不是狭义上的.(但不代表他不能是一部优秀的视频作品)</p><p>又想起当时在画&lt;后湖最后的夜晚&gt;那篇,因为大量采用了照片作为背景,让我当时也忍不住想,这个是漫画吗,漫画的界限又在哪里.之后某个暑假一个拍摄胶片的朋友给了我一点启示,我当时有一个想法,只要能表达出内心的东西,无论用什么创作手法,甚至多个创作手法杂糅,只要能服务于表达,他就是值得肯定的.</p><p>所以说到底,创作手法与艺术形式相关,但与作品本身的质量没有那么有关,有时候以专门的手段创作某一种艺术形式的作品会有很好的效果.但有时又会拖累表达,不拘泥于某一种艺术形式本身的要求,又可能会带来新的效果.</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">漫画画面是什么,cinema又是什么?</summary>
    
    
    
    <category term="短篇漫画" scheme="http://example.com/categories/%E7%9F%AD%E7%AF%87%E6%BC%AB%E7%94%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>英雄参上:后记</title>
    <link href="http://example.com/2023/05/26/%E8%8B%B1%E9%9B%84%E5%8F%82%E4%B8%8A-%E5%90%8E%E8%AE%B0/"/>
    <id>http://example.com/2023/05/26/%E8%8B%B1%E9%9B%84%E5%8F%82%E4%B8%8A-%E5%90%8E%E8%AE%B0/</id>
    <published>2023-05-26T14:56:27.000Z</published>
    <updated>2023-05-26T16:16:57.318Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>漫画地址：<a href="https://boucii.github.io/gallery/%E8%8B%B1%E9%9B%84%E5%8F%82%E4%B8%8A/">英雄参上</a></p><p> 这篇故事其实很早之前就有了另一个版本,和这个版本完全不一样,但表达的主题是一样的,就是漫画是如何给了我勇气,让我在人生最困难和黑暗的时候坚持走下去.</p><p>最开始的版本是这样的,开篇主角在某本漫画里,然后一直在各种漫画里穿越,遇到各个漫画的主角,与他们交流,受他们影响,在不同的漫画中穿梭,随着故事进行,发现主角心中的伤口和不愿面对的事,但在和各个漫画角色的互动中,完成了弧光,并愿意面对心中的阴暗和困难的生活,最后当主角放下漫画书时,发现主角在一家废墟&#x2F;末世中的漫画书店,暗示主角的生活早已破碎不堪,漫画之旅给了主角重新面对生活的勇气.</p><p>其实这个版本更算得上是一个完整的致敬和故事,但是因为创作成本太大,我又没有能完全驾驭一个中篇的能力,终于这个想法以另一种想法重新诞生.–不过说不定旧版本会在未来重新创作出来,who knows.</p><p>新版的故事始于5月的某一天心情不好,然后跑大老远去看漫画,虽然看过了几遍,重新拿起&lt;乒乓&gt;并读完后,感受到了心情的猛烈的转变,心情一下好的不得了,这个转变是我始料未及的,我惊讶于自己还能被这种说实话并不是很现实,只存在漫画里的情节(指松本大洋浪漫主义的属性)如此的感动,尤其是还是看过的漫画.回去后立即冲了一个月大会员重新看了乒乓的动画.</p><p>故事初版分镜在当天回去等火车时就画好了,但是在一周后才开始画(在找画风),并花了两天画完.分镜创作的逻辑是这样的,由两条线,一条是和peco打球(球包,发球,击球),另一条是写代码写的崩溃,跑去书架上拿出漫画.还有许多破碎的意象,比如核酸,俄乌战争等等.他们被完全打乱,并被重新拼在一起,并且在后面变成了更容易看懂的双线来回剪辑,算是给读者一个入口.其中包含了许多漫画,&lt;灯塔&gt;&lt;电锯人&gt;&lt;竹光侍&gt;&lt;摄影师&gt;&lt;我在伊朗长大&gt;等,以及作为主线的&lt;乒乓&gt;.</p><p>本来打算加很多台词旁白,”凌晨两点的郑州,我睡不着(colin zang)”,战争的,疫情的,社会的新闻以及一些独白(心情不好,以及吃惊于自己还能被燃到),不过当画完了之后,觉得其实好像没啥必要加了.(但是这也导致了一个问题,就是核酸和战争社会这层的文本就变少了,变得难以理解).不过整体来说,还是比较满意的.</p><p>To all the comicbook artists.</p><p>-2023.05.27-</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">漫画,带我走过漫漫长夜</summary>
    
    
    
    <category term="短篇漫画" scheme="http://example.com/categories/%E7%9F%AD%E7%AF%87%E6%BC%AB%E7%94%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>后湖最后的夏天:后记</title>
    <link href="http://example.com/2022/11/30/%E5%90%8E%E6%B9%96%E6%9C%80%E5%90%8E%E7%9A%84%E5%A4%8F%E5%A4%A9-%E5%90%8E%E8%AE%B0/"/>
    <id>http://example.com/2022/11/30/%E5%90%8E%E6%B9%96%E6%9C%80%E5%90%8E%E7%9A%84%E5%A4%8F%E5%A4%A9-%E5%90%8E%E8%AE%B0/</id>
    <published>2022-11-30T14:56:27.000Z</published>
    <updated>2022-11-30T15:48:27.323Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>漫画地址：<a href="https://boucii.github.io/gallery/summer/">后湖最后的夏天</a></p><p>《后湖》这篇短篇创作于2022&#x2F;06底，也是我本科刚毕业的前几天。</p><p>一开始，这篇短篇是从几个技术层面的想法开始的，第一，就是以照片为背景，在上面画上上色符合画面光影的人物，第二，就是以类似动画连续帧的形式画漫画的镜头。</p><p>两个想法最终构成了这篇短篇最显著的几个技术层面的特色。另一个是以类似BGM的形式让画面配合歌词展现。这几个想法构成了我对这部短篇的技法主体，与此同时，几个月以来因为种种事情的焦虑与不安又恰到好处的被捕捉到，可以用来作为内容。于是我在离开长沙的前一天去了后湖公园拍摄了用作素材的照片，喝了最后一杯茶颜悦色，在第二天归乡的火车上，画完了整部漫画的草稿。</p><p>四年来，没有仔细思考所有的选择，只好在最后意识到的时候匆匆做了选择。当然，这也太晚了。人生的轨迹随着时代悄然发生着变化，回头看时，早已深陷时代的漩涡。</p><p>再来说回技法方面，</p><p>第一个技法，以照片为背景，在上面进行人物绘画，这一招其实已经在短视频中用得很多了，在漫画或者绘本中也已经是屡见不鲜了。我打算使用该技法，第一个是本打算锻炼一下调色（人物要按照背景的光影和色调去上色），第二是懒，很显然，因为二，所以上色我也只上了最后长镜头的部分。不过这个技法也有一个好处，那就是因为毕竟是毕业&#x2F;回忆相关的主题，真实的背景反而能将我（或者相关读者）带入到当时的情境中去。</p><p>第二个技法，以类似动画连续帧的方式来画漫画镜头。</p><p>这一点我倒是有颇多想说的。这个技法我一开始本来打算用在另一部短篇《机场的雨》中，当月亮穿出云层吗，慢慢将光洒在机舱里面，不过由于种种原因，当时画《机》的时候没有画进去，之后的这一部漫画，就放在了这里面。</p><p>这一技法是借鉴自动画不假，但同样属于画面展现与分镜的技法，他不应该被简单的排斥在漫画技法之外，或者说是抄袭动画，是不“漫画”的。连续帧是动画的本质和最基础的技法不假，但它所有的属性也都可以完美的在漫画里呈现。</p><p>在这部短篇中，我期望配合BGM来实现一种情绪的叠加，直到最后有一个小小的爆发。这也是长镜头（连续帧）所擅长的。同样，因为长镜头自带的影视属性，我期望它可以使这一段更加的带有现实的质感。</p><p>最后一点是BGM的应用。同漫画里所有声音一样，BGM也是需要读者有对该声音的经验的，若读者没有听过这首歌，那么效果会大打折扣。（不过歌词文本本身同样具有感染力）。通过歌词与长镜头配合，同样配合分镜的节奏（是的，给分镜安排了节奏，比如中间有好几副都是没有歌词的，相当于高潮前先静音一下），营造出黑暗，没有希望的气氛。</p><p>在某一种程度上，这也是我对“漫画里的声音”这一主题中某一方面的理解。</p><p>后湖最后的夏天，不是一个晴天。</p><p>-2022.11.30-</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">四年的沉默，以及压在胸口的黑暗</summary>
    
    
    
    <category term="短篇漫画" scheme="http://example.com/categories/%E7%9F%AD%E7%AF%87%E6%BC%AB%E7%94%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
